狼人殺 真人出嚟玩(3)

一齊出嚟玩狼人殺 真人出嚟玩

識玩唔識玩都可以

為玩狼為主 識朋友為次

夠能一起玩狼 也是一種緣

已經有一班固定人玩

WhatsApp grp 可以直接入

依個新grp 出嚟玩過後 會加你入正式既grp

狼人殺學教

狼人殺 真人出嚟玩

狼人殺 真人出嚟玩(2)

[天黑請閉眼] 真人狼人殺group招新血, 每星期都有面殺
狼人殺係一個極講求邏輯性，語言技巧，判斷能力既遊戲
其他地方都興左好耐，但香港面殺（真人遊戲）既地方真係唔多
如果一直玩緊apps又想搵面殺既 宜家係個好機會喇！
我地狼人殺group宜家有超過50個恆常既玩家，
狼人會玩，亦會玩下其他boardgame，
每個星期基本開2場-3場，
當然唔係話去到好勁好勁，
但至少大部份都識得玩，講邏輯，大家一齊進步。
我地一般玩12人屠邊局，
預女獵白，狼王狼美人白狼王乜都會玩，睇心情
因為始終坐低一場就最少12個人玩成個鐘，
每個玩家都有可能影響到其餘所有人既遊戲體驗，
所以我地都當然會對黎既朋友有小小要求。
1. 唔可以貼臉發言
貼臉發言有幾種：
i) 發誓型 : 呢鋪我發誓我唔係狼呀!!!! / 如果我唔係預言家我就食左張檯佢 !!!
進階發誓型: 我唔想發誓你地先信我唔係狼，我真係好人 ( 其實都係同發誓無乜分別)
遊戲只係遊戲，請用道理 / 邏輯 / 狀態去說服人，而唔係一d唔關遊戲事既賭注。
一張好人牌要發誓先令到人信佢係好人，對自己能力無信心，亦對場上拎狼人牌既玩家唔尊重 ( 個個發誓咁我玩咩?)
狼人發誓呃人就更過份，唔駛講太多。
2. 唔可以打場外
例1: 我識左佢幾十年喇，佢講大話我一眼就知啦，佢係好人啊
以上發言帶左一?場外既因素入遊戲，在場其他玩家無法理解既。
總之用場內既事情去說服對方，如果場內因素不足以你說服的話，咁可能係對方打得好，對方值得嬴。
例2: 我尋晚聽到佢郁!
得你知 其他人唔知，
面殺好難唔發生呢類型既事，
所以我地會有面具，入夜亦會播音樂。
但無論點都用返場內訊息黎打一個人
當然對方郁到比你聽到責任係佢度，咁呢d野咪你自己知算數，留d空間比人玩
3. 尊重每位玩家
每個人既玩法唔同，如果對方做左一?同你視野唔同既事，
你可以遊戲後覆盤提出意見，
但如果對方訴說左心路歷程，講明左佢當刻眼中發生既事所以有咁既決，
希望每位玩家都尊重對方
4. 唔帶私人感情
例: 佢之前呃過我咁多次 我以後都唔會信
每個人都有機會拎預言家牌，亦會拎好人牌
都係果句，用場內因素去判斷。
5. **不遲到 不飛機
因為呢個係團體遊戲，最基本就係12人+1MC先成局
如果報名岩岩好夠數既話，你遲到就係12個人等緊你。
飛機更加唔好，我地有後備list的，唔肯定自己黎唔黎到就去後備。
都係對每位朋友仔既尊重。
總之好簡單，呢個遊戲係講邏輯，講尊重。
狼人玩得好就要比狼人嬴，無話好人嬴晒，
相反狼隊格式打得差，咁自己都抵輸。

一.狼人殺簡介:：
狼人殺主要為12名玩家，其分為兩大陣營，有好人陣營與狼人陣營，好人陣營有4名神民與4名普通村民，本遊戲採取屠邊規則，好人公投出所有狼人則好人陣營獲勝，狼人殺掉所有普通村民或神則狼人陣營獲勝。
狼人殺、天黑請閉眼同屬於推理遊戲，可以從對方的邏輯漏洞、語速等來推理是否為狼人、與他人互飆演技或打配合使得此遊戲少有制式的玩法，面殺可自創來豐富遊戲體驗。

新手常犯以下幾個問題↓
1.不了解規則和角色。這點不用細說，很好解決，然而頻率還是很高的。玩之前可以找老手先去好好的問一下。
2.發言簡短，害怕出錯。新人玩家划水還是很常見的，其實大可不必，每個人的發言都是從錯誤中成長的。
3.新人光環，場外發言。這點也很常見，新人總是有一種光環，說我沒有騙人，我肯定是什麼什麼的，以此來急切的證明自己的身份。其實這點很不可取，非常破壞遊戲樂趣。
4.拿狼人的時候非常緊張及無奈，常常被懷疑心態就爆炸了
二.各職業玩法及攻略：
1.預言家
預言家的功能是每晚可以驗證一名玩家身分，只能得知其身分為好人或狼人，無法確切得知其身分。
預言家是好人的首領，你的功能除了驗人就是去分析場上誰是好人誰是狼人，一旦預言家死了就只能生推(憑發言去找出誰是狼)，且在第一天警上競選時一定務必參加，因為拿到警徽有以下幾個用處↓
1.警徽可以選擇發言順序(順時鐘或逆時鐘方向)，讓自己可以最後發言總結
2.狼人大多數會派一個人充當假預言家，如果真預言家不參加，將會害場上好人被誣陷
3.預言家有所謂「警徽流」例如:第一天你驗了1號是好人，上警說警徽流先3後5，第二天假如你死了且驗出3是好人可以把警徽移交給3號；若3號是狼人則給1號，間接表示3好是狼人，如果你怕其他玩家不明白，可以告訴他們警徽交給誰代表什麼。
2.女巫
女巫有一瓶解藥與一瓶毒藥，一晚只能使用一瓶藥，而且根據ＭＣ決定會有能否自救的差別。
女巫為最有攻擊性的神牌，解藥和毒藥用的好可以讓狼人痛不欲生，相反則反而幫助狼人獲勝，其小知識我也整理如下↓
1.女巫第一天大概率都要開解藥救人，不僅可以避免重要的神死亡也可以在白天跳出來證明自己昨天是否為平安夜
2.女巫第一天選擇不開解藥請不要暴露身分，一是怕狼人自爆把你刀掉、二是晚上狼人絕大概率會刀你，使得你可能會浪費一瓶藥
3.你用完解藥後基本就可以跳出來了，自己發言時可以說請最有狼面的玩家晚上吃毒，以自證身分
4.女巫千萬不要毒到獵人，獵人被毒死不僅不能開槍，也會因此不能自證身分
3.獵人
獵人在死亡時可以帶走一名玩家，在被毒死時不可以開槍。
獵人是神明中能自證身分的強牌，優點在於可以在死亡時可以透過開槍來自證身分、幫好人追回一個輪次，缺點是死亡時可能帶錯人導致好人陣營劣勢，其開槍技巧本人只有一點點見解↓
1.在認不清預言家時，請不要開槍帶走場上的任何金水、查殺
2.認神的請不要帶走他們，他們若有對跳自己會解決
3.狼人大多數會認自己為村民，若你發現場上認村民的太多可以在裡面開槍帶走
4.遊戲後面劣勢的時候，沒十足把握可以選擇不開槍(但身分有可能沒辦法自證了)
4.白癡
白癡是神民中最弱的神，其功能為白天被處決時能翻牌自證，使得自己免於這次死亡，但會因此失去投票權。
白癡的功能大多是在被假預言家查殺或全場不信任下才會發動，白癡是張可跳可不跳的牌，不適自己輪次的時候，裝村民賣傻點點別人身分、踩踩發言不好的人就好，不必太有攻擊性的發言，其玩法如下↓
1.可在被全場大多數人認好人下穿獵人衣服，讓狼人判斷失誤導致刀錯(獵人通常最後吃刀)
2.被假預言家查殺後，可直接跳出來拍死他，因為就算你被公投也會翻牌證明自己是好人
3.場上神偏少下可遞話給場上金水或鐵好人，叫他們穿你白癡衣服
5.村民
村民沒有任何技能，僅白天可以公投出心中的狼人。
村民牌基本上放輕鬆玩，因為太緊張發言或慌了手腳會被打入狼坑，可以專心聽幾個人的發言，若有大漏洞可以不客氣地踩下去，因為村民發言、打法非常靈活，所以小弟我只列自己常見的↓
1.警上或第一天可說自己神牌來混淆狼隊視角，之後須表明身分時再脫跳衣服
2.被預言家點入狼坑後，別急著踩他，有可能是你站錯隊了
3.警上被假預言家查殺有可能他是詐你身分，請不急不慌的分析他及場上發言，若他不退水那你最後可說:「X號再不退水就標狼打」
4.別太勇於上警，如果好人都上警的話，狼人在警下投票基本上警徽就會給到狼警長
5.自行領悟這角色吧~玩出屬於自己的村民
6.狼人
狼人夜間可以溝通，共同決定將殺害哪名玩家並商討戰術。
狼人在普通預女獵白的板子中勝率僅40%不到，為什麼呢?接下來小弟我盡可能詳細講解其原因。
1.首先晚上狼人需決定誰上警誰不上警，上警的人又可決定誰要來「悍跳」預言家，因為你一旦從預言家手裡搶到警徽，不僅能在最後混淆好人，而且死後警徽也可飛給狼隊友或站邊你的人，好處無限多
2.把自己當作平民，誰發言不好就踩誰包括自己的狼隊友，且可以提出正反邏輯讓大家知道你不是鐵站隊哪個預言家的
3.狼人第一天是可以自刀騙女巫解藥的，假如女巫沒救也沒關西，可以留遺言時裝自己是白癡、守衛、村民來混淆好人
4.狼預言家在女巫沒有鐵站邊真預言家時可以在第二晚自刀，若女巫救了等於賺一瓶解藥又可以博女巫信任，若女巫沒救可以裝作自己是真預言家死，請大家把另一個假的公投出去
5.狼人可以選擇倒鉤真預言家來做好自己身分
6.可以穿神的衣服來詐出另一個真神，以此找出神牌位置
7.打法比村民更豐富、更花俏，多玩幾場才會習慣當狼，詳情可自己GOOGLE或找影片、攻略等...
以上為基本角色

3.專有名詞介紹
金水：預言家在查驗過後是好人的角色
銀水：女巫晚上救的人(未必認他是好人)
坐定、坐實：某角色坐定，即不再有人懷疑這個角色可能不是好人。
刀：狼人在晚上指殺一名角色。
查殺:預言家驗出是狼人
驗：預言家在晚上查驗一名角色。
帶：獵人出局後槍殺一名角色，取“帶走”之意，俗稱為帶。
倒牌：特指特權或其他坐定角色夜晚被刀殺出局。有時也可以泛指出局。
退水：退出警上警長競選
踩、打：一名角色認為另一名角色並不做好。
撈：一名角色認為另一名角色做好。
綁票：好人票數不足，再也無法在投票中佔據優勢，將狼人投票出局。這種情況稱為“狼隊綁票”。
跳：聲稱自己是某種身份。
認：認民，即聲稱自己是村民；認狼，即承認自己是狼人；認神，即承認自己是神牌。跳、認均未必為真。根據其語氣強弱，跳、認二詞經常混用。
對跳：兩個或以上的角色均聲稱自己是某種身份。由於身份只有一個，對跳的身份裡面至多一個是真的。其餘的都是假的。但是身份假的並不一定是壞人。
聊爆：發言有過於明顯的漏洞，可判定大概率是狼
反水：預言家驗你是好人，但你不認為他是真預言家，反而起來打他是狼
生推：預言家死後，場上僅能靠發言公投出狼人
信息量：不符合該身分所得知的情報，像是你只是村民但感覺知道的太多。
站邊：場上有多個預言家的情況下，你相信哪個
外置位：預言家警徽流之外的人
警徽流：預言家沒有遺言的時候可以通過給警徽傳遞他的驗人信息
爆：自己爆狼，翻盤出局，直接進入黑夜，是狼人的一種選擇
貼臉：情緒式發言，通常還要拿什麼東西打包票比如：如果我是狼我就....
場外：就是一些無關的信息。像是XXX跟平常當好人時不一樣來打他
衝票：號召大多數人投票把某人投出去，狼人有團隊，一般都是說XXX在幫狼人衝票
穿衣服：指聊的時候對其他人明說或者暗示出的自己的身份
水包：表示別人是被懷疑的對象，丟個水包給他，看他怎麼聊
上警：去競選警長
警上：上警的人
警下：没有上警的人
扛推：有理由推的人，狼人或者發言差的好人，或者幹了壞事的好人
背鍋：承擔這場失敗的責任，例如:X號你女巫毒到我獵人，這場你要背鍋阿

推

樓主自己100連

通常去邊玩新手受唔受

新手可以
地點 旺角

新手想join

係味係cl 搞開架?

可以

CL 係咪埸名?

唔係CL

唔真人有冇局

近排成日睇娛百既狼人殺 好似好好玩

收幾錢

暫時65蚊 玩成晚 可以通宵

留個名

我都有班固定 有地方
遲d交流下

可以.. 但我唔係場主都唔係搞手 只係想多啲人玩

18/8 12人場 4個
有無人join
tg :

好似幾正
平時有睇開娛白狼人殺

我搞下事
有無人係用app玩？
工作關係唔可以成日出到黎

有 用app玩 我地都有用官方狼人殺玩

有無香港人房？
唔想講普通話

係香港人房

可以照入WhatsApp group ?

可以照入 你DL左官方狼人殺先

不過iphone 好似要大陸id先dl到..